---
title: 一些花招
category: 知识分享
tags: [技巧, Beta]
time: 2019-05-10
author: JQiue
---

当你保存你的 ppt 时，用后缀`.pps`或`.ppsx`，那样的话，打开时会直接进入幻灯片播放模式。不仅节省时间，还看起来十分专业

为找不到资源的种子而担忧？不用怕。你可以通过 Google 直接找到下载地址

下载电影时，用以下方式搜索：

```
“你要搜的内容”-inurl:(htm|html|php|pls|txt) intitle:index.of “last modified” (mkv|mp4|avi)
```

这个搜索技巧不仅仅可以下载电影，也可以是其他任意软件。只要把文件格式 (如 mp3|wma|aac|flac )换成你需要搜索的文件格式就可以了。这样你就可以直接搜索到你想要的任何东西。

上 youtube 网站时，在地址栏：

+ 把“youtube”换成“listentoyoutube”，可以下载视频的音频；  
+ 把“youtube”换成“ssyoutube”，可以下载任意图像质量的视频；  
+ 把“youtube”换成“listenonrepeat”，可以自动重放视频；  
+ 把“youtube”换成“youtubeskip”，你将不会看到广告。

获取 Windows 上所有已安装目标程序的快捷方式

```
%windir%\explorer.exe shell:::{4234d49b-0245-4df3-b780-3893943456e1}
```

在计算器上，C 和 CE 是有区别的，尽管很多人都觉得它们一样。C 按钮能清除你曾输入的所有东西，但是 CE 只清除最新输入的内容

比如：我在计算机上输入这些：

![beforeCe](./images/beforeCe.png)

CE 按钮会做这些：

![afterCe](./images/afterCe.png)

而 C 按钮会做这些：

![afterC](./images/afterC.png)
